係大陸游水落黎香港難唔難?

上一輩成日講
後生仔唔捱得

自己想當年著住條底褲游水落黎香港，白手興家，由1蚊都冇去到有幾層樓揸手

究竟係大陸徒手游水落黎香港係咪難過登天？
成功率難過中六合彩?

上一代係無論體能同智慧都係神級?

偷渡。 其實係搭住快艇， 撞到海關水警，逃走要上岸先游姐

不過果年代游水落黎都死好多人下

全程真係游水
你真係唔識嫁咼

確實係有啲難嘅
但游水嘅難
同依家香港嘅難
冇得比嘅
你叫佢試吓依家由零開始囉
游到曉飛都買唔到樓

其實唔難

個陣我老豆話見過好多人浸死
一係唔夠體力 一係唔熟水性

我老豆係靠水既潮漲水退既原理
可以省番d力 而游到過黎
佢話見好多人水退既時候游 游極都上唔到岸

踩住屍體過深圳河

果陣海水d浮力咁強同而家比

喺鄉下要俾錢蛇頭，去到香港先有人接你入市區

識個長者第一次被捉返大陸，第二次先成功

打蛇

聽上一輩的人講有朋友游游下比鯊魚食左

果時有抵疊政策，到得市區就可以攞身分證。

香港咁撚大浪真係好易死人
識游水都係咁話
利申，海上做野

真係唔識 有冇人知嘅可以講多啲

咪癲啦，用個腦諗下ok?

聽過攬住個車胎

bob叔開live講過佢老豆游水嚟香港，跟住佢老母踢爆其實係行山路入境，好多廢老鍾意吹水扮勁

唔係講笑 睇完你留言即刻上網搵 大鵬灣又真係會有鯊魚

都好過係大陸等餓死啦 反正都係死點解唔搏一搏

係真事
以前中國人窮，香港周圍真係唔少鯊魚
而家有錢，最多鯊魚應該係酒樓啲婚宴

識人三次。

支拿官拎嚟嚇人唔好落水偷渡，邊嚟咁多大條到食到人既鯊係個內灣度，平日冇人偷渡咪餓撚死晒

我都唔肯定係咪真先會話係聽講
你用下個腦諗清楚我講緊咩先喇

批鬥唔係餓死咁simple

我都係游水入去子宮

呢啲仆街咪而家街上面擺攤盲撐大陸果堆囉…

個時無浮板？

大逃港造成的民眾外流，甚至使邊境村落成為「鬼村」。書中寫道﹕「我記得1971年，寶安縣公安局給上級的《年終匯報提綱》中明明白白寫著﹕由於大外逃，深圳邊境一線，大望前、馬料河、恩上、牛頸窩、鹿嘴、大水坑等許多村莊都變成了無人村。」

大陸民眾逃港方式

逃港有東、中、西三條路和三種方式﹕走路、泅渡、坐船。東路是從大鵬灣游水過去。灣裡多鯊魚，很多人被鯊魚咬死。逃港者講述的故事，令人不寒而慄。有人游水時甚至聽到身邊鯊魚吃人的聲音。沉強說﹕「來港後，長達10年的時間裏，夜晚都是在惡夢中度過的。」葉小明和媽媽一起游水，遇到渦流，母親將他舉到樹枝上，自己卻被卡在兩顆樹枝間淹死。幾十年過去了，小明的生意、生活非常好。但他永遠不能釋懷，他寧願用眼前的一切換回母親。

中路是從深圳河過去，這裏有武警和警犬把守，防守最嚴。沉強曾兩次偷渡，第一次未遂，被抓住關在狗籠裏。《大逃港》這樣寫道﹕「守衛在河邊上，荷槍實彈、刺刀出鞘的邊防軍人，面對的是成百成千黑雲一般湧過來的群眾。一位脫下了軍服的老軍人曾告訴我，那些年輕的端著刺刀的手，在自己的兄弟姐妹面前，常常為著良心和軍令的衝突而顫抖﹗」

西路由廣州陸路至深圳灣，然後游水到元朗，路長但成功率比較高，而游水時間卻最長，大約要9~10小時。探照燈不停地掃視海面，有時要沉進海水中，避過探照燈。

「華山救親」是個轟動感人的事件。1962年5月，3萬多逃港者被滯留在香港境內的華山，平均每10個港人中就有1人擔心逃到那裡的親戚。於是十幾萬香港市民，帶著食品和飲水趕去支援這些逃港者，連警察也不忍心抓捕他們。當晚，香港幾乎所有的娛樂場所都自動熄燈關門，以示抗議。幾乎所有媒體都停播娛樂節目，關注電臺現場直播的華山狀況。

第二天，數百輛遣返逃港者的汽車排成長龍駛來，突然，數百名香港市民跳到馬路中間，躺在地上，擋住汽車。人群中喊聲四起﹕「快跳車啊﹗」很多人揮淚送糧給車上被遣返的同胞，而攔車事件也確實使一些人逃過被遣返的厄運。

上一輩都係香港出世

以後有撚快艇咩，全程摸黑遊就係唔想有聲同光俾人發現

中路聽過話要hold住喺架火車底
一跣手就變肉醬意粉

唔係話有鯊魚咩
聽d游水落嚟d叔伯講
話有幾個同鄉一齊落水
但越游越少人 最尾10幾人一齊游
得3-4個上到岸

由深圳灣游過黎應該無大浪，難道中等

老豆行落黎
佢話有同伴look左落山死埋
前前後後衰左七次先成功

你啱，佢哋會話當年游水嚟香港只係為搵錢，佢哋仍然受著中国當年小學、中學的愛國主義思想影響

又唔好咁講
果陣日日都大把人游落嚟香港
鯊魚有記憶 成群係香港周圍搵食

當年流浮山岸邊好多死屍

先唔理係咪全程游水落黎
呢一輩唔捱得係事實, 由其是00後

唔知就唔好亂發表 快艇 笑死人咩

發你個財財

你D乜嘢邏輯？你冇飯食唔識食麵？
以前鯊魚咬人係經常有嘅新聞，游水落黎個個都係搵命博

但講岀黎個啲都唔係支那官
同埋又不得不承認真係發現過有鯊魚

香港同大陸土地連埋，鬼有咁多人游水咩

捱唔捱得呢樣野好難判定
係自身定環境造成呢個現象先值得思考

其實淨係由深圳羅湖河游過黎....以前無羅湖口岸關口...距離再遠啲...但其實都唔係太遠...但都唔太近

你都on99
你而家有無上一代唔撚怕死既拼搏勇氣？
你有呢種勇氣你唔洗做一個普通打工仔
加上你係勁 你做緊專業人士 一樣買得起
香港樓係貴 但唔撚係買唔到 睇你有無料

有興趣可以睇下<大逃港>本書

聽我呀媽講以前好細過已經要係村入面D水塘練游水，準備第時偷渡。
但都係好多人唔夠氣浸死

呢篇總結得好
我自己聽過西路同中路故
分別係游同行

連登仔：其實唔難

以前香港沿岸好多鯊魚...因為好常見...所以傳統既魚蛋係用鯊魚肉打...湯底係用鯊魚鯺黎煲....

個身綁幾件浮浮地嘅野 水䄂/膠袋etc 就游架啦....死好多人架

佢地就餓死食都冇得食先游水落香港
而家重有冇人係大陸游水殷香港?
係咪而家成個中國都係廢柴?

認同呀！佢地食正香港發展個條水，係最好光境咩都攞曬，我地做份西工點買樓！

其實唔係發現，係香港附近水域 不嬲都有鯊魚出沒。。。。
你睇返呢二十年既新聞，間唔中都有報香港有鯊出現
唔係d泳灘唔會set 防鯊網。。。。

有無聽李克強講話，今日中國有6億人收入唔夠一千蚊月薪

智力有限自然體力會有加成,好似馬嬲猩猩咁身體都強過人類,呢班傻西逃避共產黨游落黎,而家竟然話共產黨好,好明顯就係智力不足

唔怕死就升職加人工？唔怕死就做到專業人士？
大把後生仔做地盤 打三份工 算唔算你講個種勇氣？
咪一樣買唔撚到樓

人工低同冇得食兩回事黎
果陣大陸偷渡係大飢荒
咁香港再窮都唔見有大批人餓死

咁證明你無撚腦 睇你款應該無大學畢業？

冷靜啲師兄
你話唔怕死拼搏
仲要加上係勁, 係專業人士
一樣買到樓
咁咪即係都係要勁要專業
唔可以淨係靠拼搏靠唔怕死囉
(同埋你打邊行, 靠勇氣就做到唔係普通打工仔)

咁咪同大家講既一樣囉
香港既問題正正就係
好多後生仔好拼搏
但拼搏到最後連基本生存既樓都唔會有
要附加好多條件, 要某啲職業, 要點點點勁法

啲廢老話自己唔捱得唔怕死嘛
咁咪叫佢哋試吓重頭嚟過
睇吓淨係靠拼搏唔怕死
靠佢哋咁既智力同技能
唔係你口中既專業人士
睇吓佢哋買唔買到樓囉

其實大逃港有唔同時期, 唔係個個游水
49年前後個批, 係毛澤東特登放走, 特登51年先鎖關
50年代初時剪下網偷爬都唔係睇得咁嚴
62年陶鑄同情大飢荒特登打開關口放人走
之後文革極左化就最恐怖
游水成功率其實唔夠一半, 好多葬身怒海
有啲游左去東平洲/吉澳等港英救

on9
拼搏做撚到死都買唔到樓
咁做乜要唔怕死嘅勇氣

同埋有幾離地先會講買樓係睇有無料
人工升幅永遠追唔到樓價升幅
仲話要人拼搏嘅勇氣真係on9
呢啲根本用嚟撚鳩人做騾仔去幫老細賺第n個首期嘅籍口

文革果陣
留響大陸把撚咩
點都搏一搏啦

肯定成陣尿騷味

係你買唔倒姐

比起東柏林圍牆, 深圳河其實慘烈一百倍

而家出面大大量大陸狗為左私利幫手攞攤，香港豬真係賤，有啲走去簽咖，又有啲港女幫手開檔！

你都on9，文革個陣留喺大陸唔走先叫唔撚怕死

香港90年代沙灘都有幾單鯊魚咬死人
之後先至加防鯊網

上一代連反抗共產黨勇氣都無，以前就走難逃避，依家無得走就一係鵪鶉一係奶共，後生仔就上街食催淚彈食棍

細個一直都以為阿公都係游水嚟香港 近年阿媽講返話俾我知其實阿公果陣行路就入到 仲話以前冇乜人會嚟香港

唔好諗到汕頭游落嚟柴灣上岸咁
沙頭角鹿頸有啲地方游四百米就到香港 幾個直池距離

上岸個下其實比想像中難
好睇天氣同熟唔熟水性
遇著大浪真係水性好都唔點

無乜所謂啦，佢地唔捱得又唔係叻仔未做社會下層
呢方面社會好公平

你睇撚完結果講經
果陣班大陸仔睇會好景

我唔知你有幾把炮
宜家香港人中位數仲係唔夠兩萬
樓價正常都幾百萬，即你覺得無能力買嘅係一小部分人？

睇要睇時期 同埋山路都一d都唔輕鬆

80年代真係好多人游水落香港
水鬼會捉通常都係捉坐艇 佢見你游水的話唔會理
因為通常都有貴重嘢袋住喺身先坐艇

話依一輩唔捱得既都係無腦既廢老
班廢老捱生捱死就係想後生一輩唔使捱。好啦你做到成績結果後生唔使捱苦啦，跟手又屌後生唔捱得

左邊沙頭角，右邊深圳鹽田
有啲體力都應該冇問題

係囉，真係唔撚怕死做咩要走難黎香港而唔係打柒共匪

關咩游水事，只係撞正經濟起飛，等同牛市股神一樣

諗下幾廿年前大陸，啲邊境有能資源睇咩
可能畀幾支煙仔啲人員，自己游過條深圳河就搞掂

你講咩春呀，你話上一代唔撚怕死，唔撚怕死做咩要走難黎香港呀on9，咁有勇氣唔反抗共匪

條友衝唔切出黎柒

識人四次。

仲有啲踞喀兵呢

我有個親戚係 偷偷上d火車 再係沙田 有個灣位會減速 就跳車 都試左 3次

唔係咁多人走落嚟係因為俾人批
多數都係為溫飽
普通一個窮撚農民邊個得閒批你

仲有籃球足球嗰啲內膽。

唔係好信后海灣有鯊魚

文革最驚既唔止係共黨 係你身邊以前最熟既人 什至子女 兄弟都可以變左敵人

呢度好多社會頂層上流人士
喺度係咁話人買唔到樓你係廢
話自己點有勇氣, 點拼搏
點樣專業人士法
點樣靠勇氣成為唔係普通打工仔

但咁咪又係承認咗普通打工仔好難買樓囉
咁咪同大家講法一鳩樣囉
咁講嚟托柒呀
有乜好拗有乜好威
有乜好寸

香港正正就係普通人捱一世都唔會買到樓嘛
樓價係港人平均全年入息既20幾倍呀
你20幾年人工, 不吃不喝,
做光合作用, 至夠買樓呀
全球最高呀, 遠遠拋離第二名呀
咁叫唔叫正常呀
一個社會係咪應該追求
普通人靠努力正常入息都希望可能買到樓呀?
如果樓價遠遠拋離全球其它世界
平均不吃不喝20幾年至買到
咁仲係咪買唔到樓既就係廢係唔上進係唔捱得呀?
做一個社會公民係咪都希望個社會正常少少呀
係咪都想人腳踏實地打份正常工都買到樓呀
咁樣就係天真就係on9呀?
又吹到去政府幫你買埋樓啦咁極端呀?
同啲廢老有乜分別

我老豆就係游水落嚟
佢話佢當時得16歲
用個袋袋住啲乾衫、少量現金同個接頭人地址
攬住個波膽
喺深圳游落嚟
佢哋揀夜晚游以免俾水警發現
咁就要摸黑
一直向住香港方向游
第一次因為游游下唔知方向游返轉頭
第二次先成功
佢話游游下會摸到人體殘肢
因為有鯊魚食人
上左岸去接頭人度瞓一晚
得木板床同有好多木蝨
第二日就用嗰少少現金搭車出市區搵野做
真係好利害
16歲咋

唔緊要啦，搵命搏後都係變番大陸

無記錯老豆話行梧桐山黎
d 公安會帶狗追

香港地理其實係隔住條深圳河

深圳河有鐵絲網，防守又嚴密，唔會喺嗰個偷架喎

通常都係后海灣游水/梧桐山爬山/大鵬坐大飛

如果拎其中一條熱門走佬路線 由大鴉灣走去西貢咁睇
唔計風 淨係計潮汐 兩個鐘內水位落差可以有成兩米咁撚多
西貢內灣唔算大風 但好撚大浪
漲潮增加體力負擔-> 游到抽筋浸死
潮退可能捲出公海去撚左台灣

未計鯊魚 大風 半夜游錯路等等因素
偷渡真係好易死
所以愛國必反共 游水落黎又奶共嘅應該掉落大鴉灣游返過深圳

利申: 小五常識科長

係，西瓜霜

我媽個家姐就係咁死左
佢上到岸俾老解同隻狗追
之後成功走到香港
聽講就算俾老解捉到都可以再走多次

睇完好感慨
以前d中國人走難落黎香港，香港人救濟佢地，幾十年後比人反轉豬肚，中國人/新移民唔會感激香港，反咬番香港人一啖
仲要依家走嘅反而係香港人

上岸係邊個岸？點解有老解

陸路防守一定係最嚴
水路先有一線生機

講真個世界都想像中咁嚴密
你睇啲煙花爆仗年年燒就知 一街道友大把白粉食
仲要幾廿年前
如果香港有心捉9啲人，就唔會有抵壘政策
就唔會上一兩輩幾廿萬人落到嚟

咁辛苦游落嚟香港但又要搞到香港同中國一樣， 擁抱大灣區我是中國人， 多得班廢老唔少

聽上一輩啲親戚講, 未真係嚴密封時, 都係自由進出咁濟, 雖然都難, 但真係好多人想落嚟香港

所以話做咩都係要用下個腦

老豆講 以前大陸 食粥水 生日先有蛋食

游兩次先成功

錢呢？ 大陸乜都無。

嗰時寄包裹翻去救濟，係用毛巾包住寄， 因為收到包裹條毛巾用得翻。 寄生油，奶粉

8964個班咪有勇氣

仲有condom

玩命

事實證明支那人係幾咁賤種同仆街
對佢好只會反咬你一啖
所以一定要滅9佢族

收皮啦廢老仲拎拼搏嚟打飛機
咁啱喺嗰個年代食正條水就以為自己努力過人哋好多

返工識個熟客係游水落黎
聽佢講係真係全程游同埋真係會愈游愈少人
比鯊魚咬死定係體力不繼就唔知啦
不過其實佢地都有啲法寶去幫件事
佢自己就話會搵個大膠袋入起啲衫之後攬住
游到攰都可以浮係上面抖抖

坐快艇都講得出
坐得嘅使撚游咩

係
只不過都好多人過唔到

我無問得好仔細
但佢話有老解追佢地班人
佢埋伏左係草到
根住班老解追左去另一邊
佢就成功左

清好熟路

如果唔係自細住喺水邊
又冇讀過書
冇咁嘅知識都好正常

沙頭角嗰面大鵬灣應該有，深圳灣應該無

咪就係！

香港有人咪坐快艇過來囉
唔平嫁 我老豆就行落黎
佢d細佬就坐快艇

Survivorship bias
好多人浸死咗
就算體力支撐到游個幾兩個鐘
（蛇口路線）
抽筋都好大獲啦

但係最可恨嘅唔係佢地對依家後生仔嘅冷嘲熱諷
而係佢地咁容易放棄以生命危險換返嚟嘅自由

咁大塊浮板點出海
公安見到都捉你番去先
我聽講係水泡摺到好細
擺係啲櫈仔下面收埋
唔可以比啲公安發現

聽老一輩講過下
同埋早幾年都有唔少電視節目講返大逃港
書又有一堆

呢度唔係鑽石山

我老豆就係游水落嚟。我最佩服他呢樣。但係他無乜智慧同眼光，但好撚捱得，發毛包都照食

因為佢地唔係為自由，係為食飯，為生存

佢地覺得而家有飯食，你地做乜搞咁多野，仲要阻住佢地搵食

9成人走落嚟香港都唔係為政治

真架
u讀香港史讀過偷渡分西中東線，西線蛇口後海灣，中線羅湖，東線沙頭角海，當年報紙有講沙頭角海一帶有鯊魚，經常襲擊偷渡客，個受訪者好似話曾經見過咬剩殘肢

點解試要三次?

Lm學野

笑死
鯊魚整係食人

以前啲人偷渡要練水架
係廣州南沙游到深圳咁練

阿爺係游落嚟，之前好奇問過點游到
話要精密計算水流、天氣好多野，岩日子先可以出發
游之前成班人瘋狂練水
游果時要睇有無水警船照燈，有就要潛落水底避開
目的地係元朗上岸
班鄉黑會俾野你食、床位你訓同埋借電話俾你打俾親戚
香港親戚要拎錢嚟屬你所以佢地好耐以前已賺到笑

八兩金講過當年攬住個籃球游過嚟

其實唔難
以前高登都大把巴打可以單手游出公海

衣一輩唔係唔捱得 係捱尼唔知為乜
俾你專業人士打生打死捱咁多年都係換到層納米樓 仲要再供多廿年 你仲點有心捱

有人查車

有鯊魚

屌你老母死廢老最撚憎你呢啲人
係唔怕死就留返喺大陸餓死佢啦，嚟香港做乜鳩？
知唔知基層幾撚多人打三四份工都養唔起頭家？
知唔知大學畢業，未計要還嗰差唔多16萬學貸，依家收入中位數要幾多年先買到樓？
離地死賤種 希望你早死早着

等於而家優質d gei 香港人去英國

后海灣冇 大鵬灣有

而家大陸仲富貴過香港 求其拆一棟都幾百萬落袋。

經典 高登仔單手就游出公海 連登仔得唔得

source

辮子姑娘d friend？

九十年代都好多鯊魚咬死人新聞

其實係岸上有警察，見到人會開槍。真係死唔少人。

危險：警察

就算有命捱過文革等到依定家都唔係個個有錢啦，李克強都話6億人月入一千咋

連登仔真係 9up講到似層層咁

我相信會游落嚟求生嘅
都係比較醒嘅一批
只係同香港都係有差距
等於今日係香港去外國
都係要由低做起捱上去

除非搵唔到地圖買
唔係既話選條太遠既路係自殺

識人五次

你講你？

反而依班人生出嚟嗰代先最仆街喎

有人陸路黎=冇人游水黎
連登垃圾真係

淡水鯊魚？

我爸爸游過三次 前兩次俾人捉番帶番大陸 佢同佢啲兄弟會係鄉下成日操水就係為左走落嚟香港

我爺當年又係游水，90先過身，勁藍

嗰時唔係個個偷渡落黎都係為搵食
好多都係逃避共產黨迫害
好似黎智英都係偷渡落黎架咋
好多以前偷渡黎既發左達趁64條水移左民

之前做oral history

個呀叔話真心係游過黎

又要準備葡萄糖又剩咁

班鄉黑真係
咁都要發人財

你就真係on99
我上網睇過 一般標準路線12-15k係咪有巴打係海灘唔落地游到呢個距離你就送個首期黎

如果唔係食正英國幫香港經濟起飛, 班撚樣而家仲講唔講得出呢類說話
沒有英國人, 你們上一代香港人完蛋了

我呀爺嗰代有蛇頭計好日子
比個水泡佢哋就浮過香港
浮咗好耐無晒力沖上流浮山附近
好彩有個阿婆好心比碗粥佢哋食

可惜咁都沖唔走佢哋嗰份愛國心

點解冇鑽石

所以話藍絲係充滿矛盾嘅生物

只要"有唔怕死嘅拼搏勇氣"就可以去做狗,加入鄉黑販毒收陀地

唯一兩條可以靠勇氣拼搏就賺到大錢嘅行業

10後、20後：果d戰後出世嘅後生真係唔捱得
小小事就話要「走難」落香港
想當年日本仔打到黎，阿叔我點點點呀⋯⋯

屋企水上人, 夜晚出海開燈捉白飯魚, 老豆以前出海間中會見到有偷渡客係D離島海岸邊同佢揮手, 你唔知佢地係人定鬼, 多數唔會開船過去睇, 聽過阿麻講過有行家比偷渡客殺人搶船既故事, 仲有陰陽眼行家成日見到一班死左既偷渡客鬼魂排住隊扒上岸

月入一千唔代表冇土地同物業
城市有地俾政府收就發達

以前香港人覺得自己係「走甩咗嘅中國人」
依家中國人覺得我地係「搞亂檔嘅中國人」

真

死左9成，得果一成全部都係精英中嘅精英。從流浮山游過來。要夜晚游，朝早會比人見到。通常水退，游到過來後仲要過蠔田。D蠔殼會刮到隻腳爛曬。而且有時水流一急就會將人沖到出後海灣，咁就死得啦。有時就會迷失方向，咁都係死。

50 年前賽跑冠軍有幾層樓

而家100 米香港紀錄有冇2 萬蚊個月

兩批人黎
當年走難落黎既後代分分鍾黃過你同我

所以而家啲老人家都好有中氣

又諗起流浮山200刀手
唔知佢哋一切安好

聽過一個世叔伯講，話以前偷渡好撚癲，佢都要偷渡2次先成功達陣！

第一次好似同幾個同鄉一齊游，游游下就比大陸啲邊防人員，向佢哋掟石，之後全部捉晒，就鎖咗監房幾個禮拜，話嗰時好無人道，掟一盆水比佢同幾个囚犯分，有時唔夠水，要飲坑渠水！事後差唔多30年，係大埔某茶樓，認得出其中一個獄卒，佢哋諗佢可能用某方法偷渡

第二次就成功達陣，但今次連埋佢就有7個人一齊游，但游游下其中一個唔見咗，其餘幾個就偷渡過好多次，所以今次6個人成功！嗰次就大概12am左右上到岸，好似平時過關羅湖站天橋附近嘅山頭，游完水成身濕曬，之後上岸又凍，好似匿咗2晚就唔知點樣入返市區！

世叔伯講，嗰個年代好多人偷渡，但成功佔少數，好多人游游下冇力浸死，佢哋好信邪，認為有鬼抆腳，好多人游游下，水中摸到d骨頭，上到山頭又多金塔！ 所以成功達陣應該算叻，依家嗰uncle 60幾歲，行路仲快過我 算Fit 啦

如果要捱得
不如叫佢做返原始人響山洞住
唔應該以捱得為榮
人類係不斷進步
佢游得水落黎都係唔想捱

珠三角發撚過豬肉，不斷收地有錢分

呢個係近年既偷渡同走私既玩法，
五六十年前真係自己慢慢游。

我都聽過親戚講 佢係行山入境

你係咪調轉咗嚟講
絕大多數都係為搵食啦

係白。因為共產黨係紅軍，佢地係白軍。而且要同係大陸死左嘅兄弟姊妹弔喪。

笑左

我呀爺係坐漁船

諗起細個老豆成日同我講佢游水落香港 我唔信佢咁勁所以去泳池個陣成日騎住佢背脊逼佢咩住我游

鯊魚見到佢都食唔落

Lm

有米，我老竇就坐火車。係隧道口跳落部火車度，然後撲低。好容易個頭撞到隧道頂就會死。好在危險就得果下。入到裡面就掂。

以前邊有快艇 係艇仔 慢慢划架

我阿爺個年代係游水
同個阿叔加堂弟之類
一人攬住一個波咁游過嚟
好似話試咗兩次先成功

之後聽以前公司有個清潔阿姐講
佢係坐艇偷渡
試咗十次先成功
第6，7次左右原本就埋岸
點知突然見到水警又要返轉頭
試到個人灰晒

人地係來做世界㗎。

我阿爺話佢係遁正途申請落黎香港
佢果時係大陸讀緊唔知大學定專科（化學）
過關果時香港個關員唔信，叫佢讀化學既英文黎聽下先肯放人
50年後佢都仲記得chemistry 點讀

米埔導賞團有講過以前偷渡要經過米埔對出個泥灘，嗰度先死得人多，吸實咗係泥度浸死

有錢先有機會坐艇，炒到幾百蚊位都有

龍鼓灘嗰頭？

以前大部分人都係行路嚟，少量人係游水嚟。因為游水嚟係難好多，啲阿叔好鍾意吹水話自己游水嚟。

有無渡海泳咁長

以前聽過個同事阿爺游水落去三次都俾水警抓到

有冇聽過打蛇 俾打蛇集團捉到慘過死

差唔多有諾曼第登陸o個種慘烈程度

我某程度認同上一輩講法
如果你真係頂唔順香港
你都可以去外國闖下
睇你捱唔捱到新地方無人無物
至少佢地捱過呢個位

無既佢地游得水落嚟都預左搏
果陣香港真係肯做就賺到錢
以前d叔伯係香港賺到錢
再買電視機返鄉下好威

以後？

綁幾件浮屍

體積大，速度慢，成條漁村唔係個個走到，有d 要犧牲

以前啲水咁清
而家啲水屎水黎乜鳩都有你敢游咩

當年係香港做船

最刺激係啲人會綁住個身一齊游落嚟
有一件死咗就冚家鏟
幾條屍痴埋一齊隨海飄

呢兩樣野唔係 mutual exclusive，
就算有好多係為左避共產黨，
一定有更多係為搵食。

以前我都以為真係為左避難，
但睇而家 d 廢老數量就知，
根本仲有好多只係為搵食。
搵到食，話知你死。

香港渡海泳已經好叻叻
佢地偷渡遊咁遠真係好有毅力

笑左
俾人食番哂

依加大大條路移民都好多人講到有幾百萬樣困難
仲講咩游水落香港呢啲嘢

有父幹了

阿爺游左四五次先落到黎
比老解捉過幾次
游到一半冇力 之類
當年同幾個死黨未夠廿歲就話要黎香港
留係支那等死

一早鋪好條路俾國安特務

我老豆就係徒手游水過嚟，我細過聽到都以為係吹大少少
後來問清楚，真係游過嚟嗡得出個plan同條路，佢話畀人捉過三次，第四次先成功

當年老豆蛇口游水落嚟香港打牛工到依家幾十年
依家佢啲兄弟喺大陸做村長發過豬頭

直接答你，當年游水落黎d平民好多係村黎，上山斬柴搵野食打井水係基本生存要求，上面餓死人先迫住落黎，就算係咁游過黎都死好多人

智慧就算吧啦，好多根本未讀過書自己個名都唔識寫，落到黎都係做下欄野或者學徒，不過果時機會處處肯做又好好彩無黃賭毒煙癒上身都有d成就

講緊果時人工年年跳3成起，生活指數又低，要讀書先做得既工種少d，讀得書都係人中之龍，做政府會俾人歧視廢柴，所以你想點比呢？

咁睇又真係幾難

唔係為咗錢，係食都冇得食，文革殺到嚟命仔都冇，好多人一路南來到廣州珠海再游水落嚟

我記得睇過有一段係個仔講返同爸爸走難，佢爸爸係上海老師，文革開始嚟料，老師發現唔對路，即刻帶個仔同老婆南來逃難，先後去過好幾個地方，由做老師變到做固喱，去到廣州以為比較穩定，就比個仔返學。

有一日颱風嚟，爸爸突然嚟要接阿仔走，原來爸爸知道此地不宜久留，佢一早問鄰居借咗車呔，嗰晚就趁颱風少人追捕、冇水警巡嘅情況下游落嚟香港。講緊小朋友只係八九歲。

當時大陸好落後，基本上一落到水就完全伸手不見五指。成班人一齊落水游，身邊啲水聲越嚟越少，因為颱風一個浪冚埋嚟就少幾件，佢死命拉住爸爸喺咁游。

游咗個幾鐘，海面一片漆黑，完全認唔到方向。佢開始冇力想放棄，呢個時候爸爸同佢講前面有光嘅地方就係香港，因為香港當時比較先進，有高樓大廈電燈，所以就算好遠都好，都會見到映照上天空嘅微光。一家三口終於就到咗有光嘅地方

睇吓你講邊一個 "上一輩"

零零後嘅上一輩 同 70 / 80 / 90後相差好遠.....

同埋以前係大富翁 一開始嘅年代, 大把機會. 以前有 荔園, 出面嗰個係海. 新界真係牛屎耕田地方. 而家? 變咗大富翁 "後期" 白手興家真係好撚困難.

大鵬灣偷渡真心恐怖

聽講係攬住籃球定西瓜

我爺爺同我講佢係鄉下做野個老細想走落香港 帶埋佢地一行七個人走 中間要經幾個蛇頭 之後要搭車去唔同地方等人接先有得開始著草同游水 成程係冇野食咁濟乜都要食 不過中途有啲知你著草既好心人比兩塊餅 落到香港死剩兩個 一個係我爺爺 依家都93歲了 會再問番佢詳情 佢已經整理唔到一件事比我聽

真係難過登天，好多人死左。講緊係幾成人浸死左。

咁都收負皮
幾多漁船走人蛇
八十年代頭蛇頭收十皮一個
D漁民走兩單就可以買樓退休
萬一俾人發現就掟人蛇落水

利申 水上人 聽老豆老母講

為政治個班通常係49年前後落黎
80 90年代移民潮走既多數係呢班
為政治既意思亦唔等如追求民主自由
而係國民黨背景或者資本家地主等身份被逼害
60 70年代黎個啲多數只係口腔期

咁你估錯 大學畢業成街都係 根本唔算係d咩 你嘅文字都唔顯得你幾有智慧

老豆行山+游水落嚟
話行山喱山洞有蛇
又有兵追 不過咁啱隻兵鬼um眼見唔到佢
然後游完水成班衝去達陣
就係佢後面幾個俾人捉返轉頭

呀媽正當路線申請黎香港
而家又話如果留喺大陸可能做咗官發左達
我親戚話佢傻
果時可能餓死左
証明大陸果時好唔掂

鑽石山

有長輩講過比我知，佢廣州單車去東莞再落d，行到去蛇口，再游水過來白泥上岸，游水要3個鐘，佢話因為蛇口有水湧入，所以要游好耐

另外，你途中比人捉到你就gg 了，被消失嘅不在話下，男既賣得就賣，女既，你明啦， 俾公安捉到你成家人都冇好日子過

佢話當年廣州個個都想走，成日會喺珠江練水， 但因為當年仲係用糧票， 肉都冇得你食， 每人每日得半碗飯多啲，生活異常艱苦， 所以我覺得能夠達陣既人， 無論係精神上定肉體上，基本上已經係超人呢

再睇返個長輩今年六十幾歲， 基本上冇乜運動， 但體能仍然唔錯

係咪趁打風先有機會偷渡？

其實係行山+游水
行到咁上下就要落水，係陸地太易俾人捉
老豆話游左十鳩幾個鐘
其實都幾癲

我外父都有講過，唔知堅定流。

你就吹牛乜嘢都頂
某個名小提琴家12歲嗰陣佢話準備嚟香港
佢每日由一百個堂
練好咗之後佢就話唔知有邊個深圳定啲嘢推油嚟香港
佢話好容易因為順水

乜嘢都唔識就喺度ban9 人地嘅經歷

呢啲收地富戶其實只係支共刻意搞出黎挑釁你地香港人情緒, 假如挑釁唔到你地, 支共好易將佢地收網嘔返出黎, 廣東收地富戶本身就係南方人做地主吸啜北方外地人, 支共係北方沙文主義, 長遠唔會容許北方人比南人咬

好多傻鳩以為游全程唔停唔講以為佢地偷渡過 好還古可能係，但都好多人坐住艇仔先

大富翁個比喻好正！

時代都唔同
當年大陸食都冇得食先咁多人搵命搏姐

我係買唔到呀 以今時今日 當你每個月儲到兩萬 想買私樓都要8年咁上下先夠比份首期 有咁多錢我移民買兩層樓 一層收租 渣個Uber過世唔好？

你就吹牛乜嘢都頂
某個名小提琴家12歲嗰陣佢話準備嚟香港
佢每日由一百個堂

佢話好容易因為順水

乜嘢都唔識就喺度ban9 人地嘅經歷

睇唔透係咪曲緊

我細個都係咁
個時聽老豆講, 覺得係啲咸豐年前既事
對地理 對事物又冇咩思考力
大個諗返真係覺得好驚人
每一個都係蕩氣迴腸可歌可泣既故事
香港人唔應該成日掛住平反64
大逃港先係同本土息息相關既重要章節
要趁呢十幾年佢地仲有批未死之前
紀錄返多啲口述歷史

你都幾撚搞笑 講緊個社會實況就冇腦 就冇degree 係呀好多地盤佬有窿路做盤頭發左達 咁唔代表每個勤力 肯拼搏嘅人都有咁嘅機會 你打字嘅野就好離地啦 真人咪又係窮撚私樓咪又係父幹

你老豆都幾醒

我記得80年代都仲要用書信同支那親戚聯繫
以前冇電話冇whatsapp
一失散就好難搵返

仲有香蕉
游到攰就拎食黎

有幾多偷渡落黎而家做緊藍絲

冇錯
唔係捱唔捱得既問題
拎返比而家買唔買到樓既問題
問題係個社會係港英管治下不斷不斷咁改善進步左半世紀, 你支共夾硬騎劫香港政權, 之後瞬間暴退返半世紀前, 點解要順服咁劣質又非經過我地民選授權產生既政權, 我做總統搞到你一鑊泡, 再怨你唔捱得又點 ?

行山路好易比村民人捉， 捉到打獲加搶光所有野

所以嗰時啲報紙好多尋人啟事
嗰啲人多數係一齊偷渡失散咗
又或者係收到風知道有個fd或者親戚偷渡過嚟
睇下可唔可以喺香港相認返

細個時聽 d 叔叔講，
最暢銷好似係波膽。

另外一樣係車軑，
但我真係唔知點帶住個車軑黎游。

死亡率好高，不過唔會估到有幾多。
我估多於一半？

聽講因為唔止偷渡客會死，
同期仲有大饑荒同文革既遇害者，
一樣比人掉落河(珠江？)，
根本就多到數唔到…

呢啲可能係華僑
先可以向支共申請出國返回僑居國
中間黎到香港就申請身份證

一命 二運 三風水 四積陰德 五讀書

總有你呢種人衝出黎柒

可能得
游水游到識飛應該都好勁
到時睇吓可唔可以去馬戲團巡遊表演
咁應該都幾賺

當年中國人仲有人性，成功黎到香港仲會幫偷緊渡既人
走唔到果班喺上面比人洗腦變到而家咁冷血

估唔到呢到咁多人嘅上一代都有相同嘅經歷
我好後悔冇仔細咁記住老豆以前講嘅游水落嚟嘅經過
淨係知佢當年同幾個兄弟試咗5-6次先成功
頭幾次都俾人捉到，要捉返去困十幾日
到最後佢d兄弟已經冇恆心再試，結果得佢一個人落咗嚟
當年佢係流浮山上岸，都有個朋友接佢出市區
不過呢個朋友都係仆街嚟，收佢錢先幫佢
btw老豆話以前游落嚟見到鯊魚，不過我一直覺得佢係講笑，已經冇機會問佢真偽了

以前林子祥首抉擇, 真係香港既歷史先可以有呢啲神曲

你知唔知香港點解要整防鯊網

果時個海易游啲，依家唔同

淡水？

灰諧到笑左

Cls有生之年比我見到D咁正既comment

個時讀到大學應該好叻啦喎

我呀媽當年落香港直接去北京宣誓
歸化英藉
所以一落香港已經係3粒星

生存賽好刺激

佢地無用接關卷?

同我老豆一樣又係試左好多次 比人捉反上去
最後先得 而且聽講浸死好多人

深圳鹽田游去東坪洲好近

有聽過我老母講話我舅父游過幾次都唔掂就放棄左 有人浸死

跑online 30人咩

真係On9
俾共產黨批鬥 迫黎香港
最後變咗愛國藍絲

我無話完全無人經海路偷渡喎，我上面咪講左八兩金攬住個籃球游水落嚟囉，不過我指出一d廢死扮勁吹捧水嘅例子啫，你咁敏感做咩啫!

大陸游水落來 係講佢地意志好強
咁辛苦都落到來香港 係生活上都博到盡 肯捱

但今時今日肯捱肯博 咪又係萬零兩萬蚊個月
無學歷 想搵大錢 不外乎呃呃氹氹
正路既就保險基金

今時今日重靠牛力 搵萬零蚊交租都唔夠啦
不如早日拿綜援 住公屋 年年出雙糧重撚爽皮

fall guys

我4X歲聽呀媽講好好彩先落到來
佢地果代人真係執番條命當贏左
起內地會餓死冇人理
所以一直都好撚慳
習慣左 真係好捱得

有冇睇過套戲叫打蛇

咁汰弱留強，白手興家都唔難

要識水流 老豆話佢流浮山上岸 一個水泡漂過黎

冇死當贏左啦 聽屋企人講有D捉到又去番原地 不停LOOP

書生留低批鬥
大隻先走到佬 sosad

香港超過一半人口係逃港時期來

ching 識d 野
我有問過佢當年點解避共產黨但而家又咁愛國
From 爺爺既msg:
「是的，當年中国经济最困難，三餐不飽，是我們是華僑，政府可以優先讓我們申請離開中国到香港生活，找們並非偷渡過來的」

佢地唔係徒手游 會帶個助浮物幫手漂
我姨丈話佢當年係攬住個籃球波膽游落黎
唔知堅定流

識遊水既話 攬來做咩
唔識遊既話攬來都冇用

連登仔徒手游出公海都係咁
其實唔難

咪係藍果班好多講廣東話都未正

有無數據 大約要游幾多米？ 係深圳游咪起碼成100km

靠飄 同浮..要玩幾日喎

順勢而為 你老豆口講都同你上左一堂

讀過書嘅好多人真心愛中國，不過有啲會憎黨

八兩金都話咁落嚟都應該堅啩

你老母有冇留返層樓比你？

十年人事 幾番新
仲幾十年前

阿荃

秒，所以唯有網上勇武，網上叫春日日呻自己父母廢。

一將功成萬骨枯

因為我阿爺都係印尼華僑
不過我阿爸當年都係偷渡方法

二戰前，我阿爺係印尼就係有車階層
你想唔想像到30 40年代係幾有錢?

1951年印尼脫離荷蘭獨立
阿爺已經洞悉華僑身份不妙 (其實印尼1965年先排華)
同時，誤信共產黨既建國美麗構圖
結果帶左我個少爺仔老豆返支那 (其實當時叫返唐山)
錢，就逼你投資落華僑農場
然後公私營合作充公晒
結果唔洗十年去到大躍進，就窮到食都冇得食
我少爺仔老豆就偷渡黎香港

其實我覺得真係游水落黎個啲人都幾撚勁全程係咁游

我老豆以前幾兄弟姐妹都係遊水落黎，未落黎前我老豆揹住細妹喺鄉下耕田，d兄弟姐妹好仆街將d大部分農活推曬比佢做

我阿婆當年揹埋我阿媽游落黎

藍絲都好多五六十歲土生土長香港人

啲人會吹氣入膠袋當水泡

痴撚線澳門游黎香港

唔信游水果D可以睇頭8分鐘知道當年係點
果時首播有親戚一路睇一路眼濕濕講當年就係咁過黎
又有另一個親戚講佢當年成班人行中路, 喺山一路走老解就喺後面係咁開槍但佢好彩冇中槍
去到香港邊境見到閘口用大光燈射住但一個守衛都冇
其他人驚畀人發現選擇行側邊冇光嘅暗位
佢覺得唔對路就膽粗粗行閘口入香港
結果行暗位果D就畀埋伏嘅英軍捉左
佢就冇穿冇爛入左香港境成功搵蛇頭再搵親戚接佢
可能就係佢呢舖搏盡左所以之後好鍾意賭

唔同掛
嗰時救濟佢嘅香港人分分鐘都只係早幾年落嚟?

五六十歲多數係已經係逃港者後代
真正游水爬山，九死一生既逃港者
普遍已經70歲以上，甚至一半已經仙遊
50 60歲算係逃港者，一早係抵壘最後個批

On9 話比鯊魚咬死嗰啲9成9係浸死

反而我老豆2個細佬當年冇走落黎 係大陸仲有錢 呢家仲唔知做咩撚野個老婆個邊又點點點全家可以扲到香港身份證痴撚線

所以後生走到，就走先！家下買張機票就行得

聽大舅父講過，除咗要驚大浪 驚鯊魚之外，仲要驚大陸公安荷槍實彈射擊，見到你偷渡捉你唔住嘅話格殺勿論，另外海面上仲有啲大陸漁船，上面有嗰個年代嘅藍屍，會攞啲射魚嘅魚叉射鳩你/ 拎尖竹吉鳩你。

體力好 智商高 仲要運氣好
想像唔到果啲有體力智商既人
比條鯊魚食果陣幾咁絕望

睇到字都有啲想喊

之前有節目講每年都有成功偷渡的人去岸邊悼念死者

其實時代轉變左
依家嘅人唔會劈住咁向上游
只係想輕鬆致富

問心果句身邊仲有無人會做孤哩 番16個鐘年中無休搵3-4皮
住流浮山鐵皮屋咁捱十年八年
再配合穩守嘅投資翻身

發左小小又豪洗左去

體能要訓練

智慧可以平平

唔係捱唔捱得既問題
問題係個社會係港英管治下不斷不斷咁改善進步左半世紀
你支共夾硬騎劫香港政權
之後瞬間暴退返半世紀前
點解要順服咁劣質又非經過我地民選授權產生既政權 ?
我做總統搞到你一鑊泡, 再怨你唔捱得又得唔得 ?

唔難，因為香港已經係大陸

游水嗰班最多係大中華膠
同一時間係極度反共
對佢地嚟講
共產黨三隻字足以trigger PTSD

真正走難黎個批，而家好多仙遊左啦
你仲點見到?
五六十歲多數係已經係逃港者後代
五六十歲又係逃港者，一定係抵壘政策最後個批

全程要游幾耐？

中國古拳法最高境界，心理戰

以前既香港係值得搵命搏落黎搵食
而家既腥港只係一個大豬圈

其實唔難
万刀甲都做到啦

你家陣移民要搵命搏咩，留係香港就搵命搏

咁即係點死

晉惠帝再世

咁有冇睇過打蛇？
打蛇情節經常發生？

我老豆行過，衰咗兩次就冇試了，唉

我親戚當年同朋友一齊偷渡
一個行山路一個行水路
分別時兩個都四肢健全
喺香港見返佢朋友已經畀鯊魚咬左對腳

游到過黎依家變藍絲果d 其實諗緊乜

Dream Bear 日日講自己游水落香港

遊水個時浸死左，游個時分散左，上左岸搵唔返就估到死左真係搵命博

難唔過精子掛

1972年確立身分證資格
1974年實施抵壘政策
1980年廢除抵壘，實施即捕即解
如果你有睇我係連登，我一直主張香港人身份係以1974年為落閘線，1974-1980年係灰色位

死咗你唔知啫

大把人5，6次，甚或7、8次都唔成功。

有武漢高鐵搭仲游水？

其實睇年份同條路點plan

有行山、有游水

行嗰part 都可以十幾日

你真係唔識，一定係游水，老一輩講身邊仲有人比鯊魚咬死或抽筋浸死
仲有快艇簡直係害人，邊個想你開艇引水警

深圳河同沙頭角河中間有一段邊境係陸路

中國人黎香港易適應過香港人去外國
不過年代唔同無得講

係，不過好多廢老吹到以前幾勁幾勁，再屌班後生廢

最早期任行任過，D人返廣州仲繁華

第一個衝出黎柒

有d人俾埋錢同屋佢都唔會走
Comfort zone唔係咁易
諗下連轉工都驚既人點移民

農民會捉人交上黨架

偷渡嗰啲係「知識青年」

沙頭角依家都仲有鯊魚
長咀呀，東坪洲都仲係keep住有
唔係大白鯊個啲啦
係啲長一兩米嘅小型鯊魚
中意釣魚嘅有follow開都會知
啲呀叔釣魚都間唔中會釣到
有鯊魚咬人唔奇

Yes 超黃，反共，我屋企係咁

其實佢好有遠見
可惜行錯一步去咗支那比人共產
如果黎香港你今日都仲係少爺

其實你老母咩

多數黎香港係經歷過唔夠野食時代，為錢黎
絕對唔係為民主自由
而家大陸有錢左咪變左藍絲

最難係喺啱時代出世

我有個阿姨係偷渡左6,7次都俾人周到
我老母成日拎呢樣野黎笑

點解我頭先講1974-1980年係灰色，就係咁解
呢批人當時已經係支共政權鞏固廿幾年下，活出童年少年
共產黨紅色基因已經植入
雖然佢地係逃共來港，但佢地通常都只係口腔期心態
飽肚後心底裡就唔再憎支共
而且呢批人，往往潛藏好多成年子女滯留支那
呢十年開放左成年子女團聚單程證之後
多左好多當年呢批抵壘蝗拖蝗來香港
莊豐源阿爺就係抵壘個種

呢個真，幾十年前邊有咁多人食鹽？
依家人口多咗，科技又發達咗，可以大量拎海水曬乾造鹽，導致海水鹽份含量降低，浮力減少，直接令游水渡海嘅危險性大大提高。
以前唔好話游過嚟香港，游水去台灣都唔係一件難事。

我阿爺一百年前，當時港九已經割讓，新界就唔知租左未
我地係廣東，寧願落南洋搵食，有一兩人房就去廣州省城
香港咁近我地都唔吼
二戰前香港真係唔算好發達

為政治 =/= 追求民主自由
為政治 = 國民黨官軍工 / 地主 / 資本家

林子祥 定 羅文？

咁就不可取

原唱係林子祥，羅文1998年拎過黎翻唱

要近梗係大小梅沙，目視距離，但之後點走返出市區？

係，我有大姑媽最後係搵到香港出世證明由廣州申請落返黎

我爸6x～7x偷渡嗰班 接受過訪問 都有啲可信性掛？

1. 嗰陣偷渡好閒，衰咗無咩後果所以嗰個都會咁做

2. 偷渡可以陸路水路漁船或者抆火車，陸路有狗所以好難，水就游吐露港，衰咗真係會死

3. 偷渡要去到九龍先成功，就算上到岸無人接應都好難

漁船都仲有可能

唔通游水落嚟個班有大學畢業咩
仲未明人地講乜
講嚟都曬氣

你無改錯名
有鯊魚食人
代表鯊魚除左人之外咩都唔食
痴線佬邏輯

我建議大家先睇吓呢個故事:

哩度唔係鑽石山

但排華果期要逼你改印尼名 唔改又係死

不過當時真心返去建設中國既，應該都無乜幾多個有好下場。

當時讀過書？紅衛兵？

鯊魚其實唔好食人肉

好少何餓到要食人

一樣

其實真係要趁呢代就死之前，做返多啲口述史記載

一場文革已經改晒中國人既價值觀，
佢地而家只係掛住中國人個牌既騙徒。

但都係唔洗偷渡

我諗因為佢成日講我覺得好煩無認真聽
應該係游之前大陸個邊水已經好多解放軍埋伏
首先要突破左老解先去到游水
游到未死得上到香港岸就成功

1. 冇後果係指港英呢面，比較人道，邊界捉到都係遣返，支那果邊就送你入勞改營，有啲甚至折磨死

竟然無人叫佢地死返大陸

捱得就會發達當年就喺祖國捱啦，游水落嚟做逃兵重當威水史

啱呀
應該同班廢老講，咁撚叻當年唔喺中國捱
要游水落香港

咪又係大陸狗一隻

佢得唔得真係要試下先知

佢係游泳運動員，游開100幾十米短距離，仲要係鬥快唔係鬥耐力…但依家係游2-3日，要求完全唔同，大隻反而係負累

有體力仲要有方向感

兩樣都難，事實遊水落黎係有機會被鯊咬死
只係當年絕境求生，安全到埗就搏命搵錢無其他
而家社會唔同晒無得比較

條深圳河唔明有乜難遊

真係咁多鯊魚咩
似一兩單就當係常態去報
好似中咗肺炎跳唔到1cm

流浮山有班人會接走游水落來既人返去比杯茶水佢飲，但其實係勒索。
以前阿爺接佢細佬就比人屈成千蚊 (6幾年)，後尾話咁你報警送佢返上去囉，講價講到500

以前要先過邊防俾狗追同俾武警開槍射果關先.跟住就蛇口游水（果時深圳灣未填海係無咁近㗎）. 都真係要有勇有謀先得.

正如2當年西貢有鯊魚
係得一條你敢唔敢落水
當年上邊苦況有無鯊魚就都係咁搏

以前長輩話支共放鯊魚喺后海灣同大鵬灣食游水嘅人

500蚊當時大概係基層工資兩個月了

咁又唔會。。果個年代支那資源咁缺，有資源捉鯊魚都自己食啦，都唔講要keep 條鯊魚alive +運輸設備要好先進

哥倫布都係游過大西洋征服美洲的

有睇打蛇 佢果陣又唔見呢D情況喎
拍戲掛?偷渡都唔驚
打蛇D人又冇槍
打起上來偷渡果班唔係仲惡咩
最多一齊死
果陣邊境都有警察巡 有警察都博
會驚打蛇D人咩?

果時d好多都係流浮山果度位遊過黎
體力少d唔熟水性都唔掂

我覺得gme未到10000就走左仲唔捱得

係果陣好搞笑捉到又返原地
再來過好似打機咁

鯊魚係有既，我細個都有人俾鯊魚咬死既新聞，果時會更多。

但佢地點知其他人係俾鯊魚咬?係無資訊情況下吹得就吹唔奇，我相信更多人係體力不足/無方向感等等原因死。

問題係果時大6一窮二白，食都無得食，無足夠既資源/物資走，睇d舊片/聽人講既多數都係1-2個籃球幫手浮，極少量食物，要靠個天睇方向，但唔知距離…呢d因素先係咁難遊到黎香港既原因…

正路就係一路向南游一段距離後轉向就得，但要向南游幾耐先轉向係無concept既，亦無得試，游多左過左港島先轉向就b9b…事前最多跑步練體力，去湖日游夜游練實俾人舉報

落得黎起碼爬過山,坐過大飛
唔會係老弱傷殘

咩叫唔夠資源?
支共只要毛澤東同幾個十大元帥夠飽肚
就咩都做得出

親戚係抵壘政策取消前一兩年落嚟
佢哋坐艇，不過係用槳划
日頭搵啲地方隱藏休息，夜晚行動
東莞落嚟行水路行咗三日
佢哋喺大陸都係漁民嚟，有優勢啩

全程游水嗰啲可能係窮到一棟都冇先冇艇坐？

果到重防，要游外圍，同埋邊會俾你去到邊境先游果時都未有深圳市d人要由鄉下海邊開始游

仆街仔 咁撚鍾意大陸 游落黎把撚

同動物大遷徙一樣
過河就一定會有死傷㗎喇
但係過到一次第二次又唔一定過到

好多嘢都係講運

係，其實就算依家都會有鯊魚，但其實同我地平時睇戲見到既鯊魚品種有好大分別，大部分都會係狗女沙，雖然間唔中會有青鯊同虎鯊，但體型都係大多以未成年為主，好似人咁大條都少見唔好話可以食人，同埋鯊魚習性唔係會主動食人，多數攻擊人類係誤以為佢地食開既海狗，海豹等所以你見好多外國鯊魚攻擊個案都係滑浪人士，因為由水底睇係會好似海狗等生物，唔排除偷渡人會有血味引到鯊魚黎，但其實鯊魚警覺性高，黎到見到你咁大隻又未死其實分分鐘仲驚過你，正如你食未試過既食物之前你都會諗吓，大部分其實會係等你沉死左先會食人類屍體，所以好大機會見到鯊魚食人其實係個偷渡客已經沈死左，鯊魚食緊條屍體，而唔係由鯊魚首先攻擊人。

利申 釣魚撚，對生物研究左好多年，其實鯊魚好cute 唔好屈佢地，佢地慘過人多多聲

我嫲話潮州行落黎香港講講下話中間坐好多程車

我相信無咁多既，應該更多人係體力不支淹死，佢地當年係夠膽唔識游水都抱2個籃球只用腳踢水就跟d阿哥表哥機游落黎…

講真一個大浪埋黎幾個失散左已經b9b, 唔洗鯊魚都死得。

以前八九十年代沙灘冇防鯊網嗰陣成日有人比鯊魚咬死

幫
幫咩?
英國食正中國鎖國靠轉運入中國賺大錢
叫幫左?
食左浸油水咋

游水嗰班應該冇家當
我阿爺屋企係打魚 細細個就出海
都係行山嚟

你帶住啲金器咁重
點游水?

我阿嫲家姐帶啲金器嚟香港
夠當時直接買層樓同開間瓷器廠

條女m到咪仆街

我嫲係堅行，行到腳指都爛左，無腳指尾…
佢走時d差佬on99 以為有人虐待過老人家(新傷舊傷都唔識分)

我d阿叔又on9 表達唔到發生咩事，要我呢d做細既開口講係走難時既傷，唔應該當時捉左我阿叔上館

聽講話對住有光地方就岩
知道舊時大陸有個同鄉偷渡落黎被遺返
加加埋成6,7次最尾都唔成功

有光就要夜晚，即係7-10點左右時間，其實好易miss

其實全世界個個海都有鯊魚，一樣咁落水玩
機會細過俾車撞

老豆係游水落嚟

聽佢講話失敗咗幾次之後
最尾嗰次係成班人跟著個蛇頭行
行下行下突然有老解過嚟捉人
班人走散晒之後老豆跳咗入草叢避

跟著班老解捉晒啲人搵唔到我老豆
就攞把刀係咁插啲草叢

走甩我老豆就跟蛇頭指個方向繼續行

最後落咗嚟香港
啲蛇頭就叫我親戚攞幾千蚊去贖返佢

睇返好撚痴線

睇路線，西面后海灣真係要游好耐，好多都係搵木板或者係公社偷兩個籃球搵件衫包住游過嚟，唔死嘅話成功率好高，但真係好多人浸死。

中間就深圳河游過去再爬鐵絲網，不過最容易比人發覺捉住。

東面沿陸路行，係就到鐵絲網到開始游一段繞過去再上岸，相對風險中等，成功率亦中等。

利申：老豆老母叔伯兄弟全部游水落嚟

好多時啲人偷渡都有傷口
有血水啲鯊魚就係衝過嚟啩

我阿爺都係,響海豐坐漁船襯夜色直駛香港上岸

咁究竟係行定游?

遊
行完仲有段路程要游水的

咁其實都好L勇

單手都游到啦出公海

第一下覺得佢係咪high 大左，
諗諗下笑到仆街

綁個車軑游過來
果個年代廣東省好多車唔見軑

聽老豆講到好好笑
遊遊下 見到條女 然後見佢好似唔掂
又好似用救生員方法拉埋佢上岸
然後條女 就突然港女格上身 多謝都無句走左
聽完我老豆講 咁其實應該唔會好難掛

變咗鯊魚post

勁多正評，連登好多人真係唔知

主要係有船照你
你又唔上得水面
行過個浪拋一拋暈你可能就咁死咗
聽返嚟就係咁
岸上應該都有人追

唔使食咗你 過嚟咬你一啖你都係咁先啦 用下你個腦得唔得？唔係條條都大白鯊咁樣一啖一件先叫鯊魚

唔理有幾難總之佢地犯法就係犯法

其實梆塊木係心口幫手浮住 唔洗出力踩水係得
揀沙頭角果頭hea住咁慢慢爬都爬到黎香港
班廢老講到要踩住水咁游黎香港

遊水落黎你仲要過到蛇頭果關
先有命活到今日

傻鳩 當年沿岸真係好多浮屍 唔似而家既香港

會有蛇頭等你上岸
一上岸就全面捉蛇屈錢
冇錢就要比個蛇頭虐待
女既會被輪姦 再賣比人

呢個故事 好刺激。

我老豆都係咁講
三個有光嘅點 ，
右邊係澳門
中間係香港
左邊係深圳。

以前識得有個阿叔，
文革果時走落黎，
話佢自己成世負碌碌，
文革都未搞清楚係乜，就跟大隊四圍去，
離家幾個月，返到去成條村死剩佢咁滯，
之後聽個朋友講話走落香港，
就on99 喺惠州行落黎，
亂行亂撞比佢一次就搞掂，
佢話仲以為好易，
原來佢果批人得佢一個達陣
成個憨豆先生咁

問你老豆 可能有講比佢知。

你爺爺邊年來香港

我阿媽個家姐同細佬本身偷渡去香港
俾海警搜尋緊果陣家姐唔驚，細佬驚到喊，然後兩個自己就出黎被人拉算最後兩個而家仲係鄉下

做得運動員既本身屋企都有錢
窮文富武呀

100公里又誇啲

10公里我估。

咁你阿爸應該好大力。
鄉下係邊度？

用咩裝置可以咁游法

LM

咁都唔死？

睇唔明

老豆行山 但差啲俾警狗咬死

以前問過但唔記得,應該係廣東D好偏僻農村黎,我聽都未聽過
其實我幾佩服佢地,幾乎全部都發倒達,反而我呀媽果邊D兄弟姐妹多數又發唔倒達又讀唔成書,讀得成書果個去左美國跟住帶曬成堆兄弟姐妹去,跟住佢地又帶子女去,成班靠痴

乜嘢一個太平洋有幾大知唔知
仲有食完鹽唔屙返出嚟既咩

可能撐船

其實唔難
我唔識游水都得

鯊魚係感應到你身體嘅電流 你愈攰 佢地就愈追你 游得357個鐘 超人都攰啦 取易不易難嘅鯊魚一定食鳩你

有個親戚搵蛇頭用漁船落黎，喱係暗格入面
條船渣渣下遇到邊防查船，班仆街用刀狂插甲板睇有冇收埋野
個親戚差d就變左刺身

乜嘢食完鹽唔係淨係屙返出嚟流返入大海
仲會經汗液排出揮發
再講，流入海前都會先經污水廠處理，呢part又篩走一部份鹽
所以海洋鹽份一定係越嚟越少

我老豆話會有鯊魚 好多人俾鯊魚食咗

我聽老豆講 佢有幾個朋友都係死係鯊魚口 因為係零晨偷渡 撞正鯊魚出末時間

有無人知要遊幾多個鍾
平均幾多個人先有一個成功

聽呀爺講話佢細個成日騎牛過嚟香港玩，玩完就騎返牛走，唔洗出入境

以前邊境係冇鐵絲網架，係50年代先起出黎

我老豆話從早上已經係條河等到凌晨先上岸，等既途中係咁比魚撞春袋

我老豆廣州出世
話我呀爺細個唔比佢游水, 佢就同朋友偷偷地去湖邊游
學識游水之後就越游越遠
到文革要走佬, 就搵條繩縛岸邊同縛住自己操長距離
覺得操夠就直接游落香港, cls

利申: 中學泳隊, 覺得好難

咁就錯

鯊魚對人血冇咁大反應
魚既血同人血成份唔同
相差好遠下

我唔係話鯊魚唔會攻擊人
係大家科學d咁解

邊撚度咁多遊水 大部分話有親戚係hk 寫封信咁

聽老豆老母講
係大陸行成幾日再游水先黎到
黎到香港再要行山

你真係唔識

1951年先鎖關
所以我一直主張香港人身份係由1951年起標
因為鎖關之後, 支港先至分道揚鑣發展出香港人身份

個個年代好多人都係窮到一棟都無
食唔飽著唔暖
好凄涼

我阿嫲話日軍打到埋嚟佢條村時
淨係問佢哋拎咗啲嘢嚟食
仲有撚鳩個同鄉
個同鄉因為驚日軍而潛咗入水塘
個日本仔就撳住佢個頭唔俾佢浮上面
反而幫日軍帶路嗰班爛仔蝦蝦霸霸
佢仲話有個共產黨留低咗一筆錢俾幫佢手嘅鄰居

作故仔？

人中之龍

睇咩時期真係有全程游
有人係游唔過
然後有蛇頭係岸接去城市
屋企人畀錢就交翻人

我識個阿叔都係惠州行落黎
第3次先成功
比人捉到返去要坐監
坐完又再偷走
佢話行左3日3夜先到香港

傻人有傻福
有運真係唔使叻

果陣地売都未變動，明明連住

你似冇撚腦多啲喎

諗起老豆啲fd曾經笑過我老豆當初一齊偷渡落黎嗰陣游到大半見到巴士以為係公安所以潛落去潛到就無氣

即係成功左定死左？

d 人餓撚到 hihi，
有都自己食左先啦…

9成鯊魚都食唔到人
半成食到唔想食人
最後果半成係太餓求鳩其搵野食咬左先算

驚撚咗共產黨，死都要嚟香港，但又支持共產黨打柒後生仔

係呀
識有個姨姨就係
後生果陣唔識游水攬住舊木係咁踢水就游左黎
真係拚死心態走落黎

更正，個字！打錯殘體

點解你覺得要96萬首期至買到私樓？

屌夠錢買大西北上車盤咪又話太遠不了不了

原來係咁
我都係google 下先知
咁可能係人本身就驚鯊魚
當咗係危險先唔游嗰邊

我堂阿哥就係遊水落黎，佢一跳落深圳河，的解放軍就用機槍掃

聽上一輩講過 游水已經係最後階段
條路由咩惠州定中山開始 行十鳩幾日山先去到深圳再游過海
佢地係鄉下上晝跑山下晝操水 操足半年先出發
仲要係無人識路(or成功過) 拎個指南針同乾糧就上山向南行

果份勇氣同意志力真係唔撚係講笑

個個都話依啲機會以前先有
好啦 依家唔同國家都開救生艇計劃俾香港 又有幾多個夠膽去

聽我老豆遊深圳灣唔係好難咁
原來係入門級

我老豆游水落嚟果時俾人捉到就係放入新屋領

遲 d 到香港人游水去南洋

我嫲以前都有講過，佢係捉住d船底過妮唔知實際點操作

伯父猛料

行路反而因為太耐而太難…食物同水都係問題，而且陸路實有人守，海路反而感覺易搏d…

咁姐係幾幾年落黎既係為揾餐飯食
而邊年既係為政治而落黎

唔怕死既生物一段都冇機會繁殖下一代

鯊魚都係搵啖食姐

好奇或者貪過癮攻擊人多過真係想食肉啦

真
大多數嚟香港純粹係因為鄉下搵唔到食
佢地多數支持台灣、香港係中國不可分離嘅一部分

我老豆好似都唔係好知 佢地細個冇乜交流
我爺爺話16歲落黎 應該1942左右

有幾條路線

香港係1949年先封關
以前香港同大陸係冇邊界線任行任過的

可能一個女人，驚你男人搞9佢

包皮

單車胎咋

果陣偷渡死左好多人

on9,今時今日奧運都去到啦，唔捱得？你入體院練一日先講

高僧

其實係1951年先封關
毛匪頭一兩年想國民黨既餘黨走，唔去阻頭阻勢
到1951年，佢覺得要走既都走左，先封鎖邊境

我搞錯年份
我淨係知係共產黨統治中國之後先封關

我聽我老豆同舅公講，果陣大饑荒無得食
我老豆果時真係諗住游黎香港
但水流問題沖咗過澳門，佢話見到有d 人沖唔到上岸就一路沖咗出去愈沖愈遠

咁我老豆就比澳門水警救起咗，要我老豆聯絡香港既親戚
跟住就group埋一班偷渡既運我老豆黎香港，去到九龍唔記得邊間茶樓
跟住香港嘅親戚黎比錢放人

當日唔要命黎香港嘅老豆今日都係一名愛國藍屍
但同時又好讚賞英國佬係香港嘅管治，好鬼戀殖

有時都半發悔氣半搞笑咁同我老豆話
當年你逃避共產黨就游伶仃洋，今時今日我就要游太平洋

有80幾歲嘅親戚講過 佢以前成日游水嚟香港玩

係去到第二次世界大戰打仗打到香港先困左係香港上唔返去

我一直都係連登講
香港人身份既構成期就係 start from 1951年
因為鎖關之後，香港先告別省港澳一體化
支港分道揚鑣進化出香港民族

係咪有勇氣就畢到業

我老豆同你老豆經歷差唔多
不過上到岸冇接頭人接濟
佢話佢上岸嗰時夜媽媽 又凍又餓
於是迫於無奈偷食人哋墳墓啲拜祭食物
仲偷埋岸邊人家晾嘅衫嚟著
依家諗下都覺得癲

點樣全程游水支國游去香港呀
廢老吹水咋下話

on9咪又係坐大飛落嚟

大波妹

咪係 明明上一代咁辛苦落黎 應該先係最怕共產黨

難 但可以做到
聽劉夢熊電台講過 咁上下啦

游一日左右 維港上岸
抵壘登記 差佬請你食埋個漢堡包
之後打電話搵xx同鄉會
佢哋就會有人接應

行西路啲人唔着鞋？

點解唔用潛水裝備

聽返黎都係攬住籃球
趁冬天香港果邊少人巡
落水凍到仆街果時咬片薑
到岸有人接頭

係你班大陸仔先偷渡游水落黎

食鹽多過食米

有紀錄黎計,鯊魚全年全球平均咬死12人
其實鯊魚並唔係咁鍾意食人

當然偷渡死左無人知,咬唔死係海中心都係等死

其實係咪都係睇錢/識唔識人 有錢既有識人可能可以搭大飛差唔多到先海游

冇錢冇人就慢慢游la

其實係坐船到邊境行草堆同涉水偷渡，老母話當年有唔少人唔熟水浸死，就算跌左落水都唔會大聲叫救命，如果唔係成堆人攬炒。
當年我老母跌左落水好彩個蛇頭一野拉返佢上返黎。

將來可能會有新抵壘政策
啲人衝去英國本土

唔太可能。距離太遠。正途飛機你唔會上到

抵條撚

唔似得中東d難民。距離近少少。水路陸路係有可能抵達英國

相信遲下出境都有困難

台灣泰國新加坡
到步再轉機

理由咪
參加學術會議 / 去旅行 / 交流團

有船搭應該都算幾好service 收幾貴

以前老虎都有啦

唔好急住認屎認屁

同埋都睇到樣野
啲港豬成日話支那咩要錢唔要人跟本就無撚知
實情係錢留低，人都要留低啊
果個年代食都冇得食正路一定係想走緊啲人咁資源先會冇咁攤薄
點解仲唔比人走甚或生既留唔到死既都要留
就係因為共產黨要全部人冇得走做奴隸比佢剝削
而家都係一樣
你啲港豬走哂邊個留低做我奴隸？邊個比我用嚟spin做敵視對象轉移國內經濟唔好，社會不公義所帶來既不滿

只可以講要面對既挑戰 困境唔同 根本冇得直接比較

但係好多都做咗藍屍

上代就算老左都好打過後生仔
果個年代可以為舊番薯打餐死

多啲問下佢以前嘅事 口傳活歷史

機會細啲，香港甚少出現攻擊人類嘅鯊

睇季節睇流水

唔捱得？十年後睇返最捱得就呢代人

佢又唔講浸死/比槍射死幾多件

香港海灘有鯊魚會掛紅旗電視都有講啦

搞清楚，當年既偷渡，究竟係中共唔比人走定香港唔接收人

唔識就咪撚鳩up

呢個真，我老豆都係咁講
唔好諗自己前途，仲要睇埋自己屋企人

咁撚多人有興趣，不如搞個偷渡旅行團，係香港境內試下行條山路同游下水路，睇下有幾多個返到黎

有無人同我一樣為左慳錢餐餐帶飯

你有呢種勇氣你唔洗做一個普通打工仔啦

有啲可能對當年某部份港人串過大陸喱，懷恨在心。而家就成日搵位串鳩返香港人港燦
有啲就受過當年港人既恩惠，但自卑過頭，覺得當年俾你見到自己咁窮咁無面，而家就要威返轉頭踩住你

你咁講有誤導
平時睇戲主要係深水鯊魚
但真正危險既係游入淺水區獵食既鯊魚
例如公牛鯊(呢種隨時發癲)

唔一定係大白鯊呢類大型鯊魚先係極危險
可以吞人咁大條先殺到你
好多時啲人比鯊魚攻擊致死係因為失血過多
所以唔好輕視中小型鯊魚 咬斷你手掌都足以致命

依家香港水域近岸都難見到大條既鯊魚(食物問題)
但唔係絕對 遇到鯊魚都係上返水/走 唔好咁老定

識人13次

家母當年就係坐艇落黎，但佢係絕對唔係有錢果啲，仲好窮。因為咁，又真係衰左，第一次俾人發現左，坐左10幾日，後來再偷渡多一次，先至成功。
當年聽返老母講，佢未生我時係香港係唔敢周圍去，因為無身分證，俾警察查證就大獲，後來生左我，先至夠膽周圍行咁。

外國有人用真人做實驗，其實人血係吸引唔到佢地

嗰時係大躍進同文革之後

食唔到big white cock

當年佢地游水黎香港
咁其實連登仔可以游水去美國

南越輸左比越共
可以做美國人

有套幾十年前既港產片叫"人蛇"

到咗香港可以去考飛虎隊

太肚餓嘅鯊魚就唔係咁講法

點都短過游出海既。
不過你估會唔會重兵駐守？
游唔難，但家陣又唔係游泳比賽，
你估掂到塘邊就贏咩…

喺海洋公園游水？

唔明點解咁多負皮...我老豆老母同香港d親戚全部當年都係艇仔+游水+行山。不過游水係因為大浪個艇反左，當年好多人都係咁樣死

生命冇take 2
成個過程都係搵命博
層主真係下巴輕輕

又唔係咁講，留響上面九成死，
偷渡可能係七成死…

至少偷渡仲有個希望。
而且其實亦都有好多人係偷渡左幾次先成功，
即係至少有個比較大既希望先。

推，幾時都話網上係老虎，現在係條蟲

果個叫舅父同姨媽

小學補過一個老師 佢都係游水落嚟 又係好撚憎共產黨

窮謝
窮撚到仆街以前大陸 隨時餓死人 就算餓唔死都可能3餐不繼
你估個時人民會接觸好多時事 政治咩
又無上網 資訊唔流通

嗰個年代連歐美都俾人呃
更何況華人

其實懷恨在心，之後自己爭氣出人頭地，我地無話可說。
而家只係單純將 d 普世價值強行扭曲，咁佢憑乜春？

憑佢咀炮夠厲害？

我其實係想講有一部份大陸人係好撚憎香港人
呢樣解釋左點解佢地咁想踩返香港人轉頭
呢樣同普通既爭返口氣出人頭地有唔同
佢地係不念舊恩

咁響文革前，【中國人】某程度上算係一個可信既代名詞，
雖然漢人/唐人個名仲響 d ...

先唔計係咪又去到第二度又搞小圈子，
基本上只係努力生活求存，唔多搞事既既人。

呢個招牌而家仲一樣比共慘黨用黎招搖撞騙呃飯食。
你試下叫佢唔好用中國人，話自己係中共人或者共慘黨人，睇下會點 ...

其實廣東本地人有錢
只係靠土地利益機制吸啜外省民工
然後呢啲外省民工就掃落黎香港咬福利
例如雙非問題
呢啲外省人就係一個媒介
將我地香港人既血汗偷左過去比佢地廣東本地人
呢啲廣東外省人其實係比廣東本地人欺負
所以支那一定要挑撥仇視香港既氣氛去轉移視線
以免廣東經濟重省裡面群眾內鬥而損耗廣東

我爸爸真係游水過嚟
游咗三次先成功
最後一次被個漩渦捲住
游唔出去暈咗
好彩魚船救咗佢

爸爸宜家都70歲 深黃銀髮

但又咁講喎
宜家上網咁多資訊話你知外國點
又有晒教學
上一輩落嚟真係咩都唔知

不過都係果句 年代唔同無得比

其實好難比較
舊時代玩橋牌
新世代玩online 橋牌
你以為一樣牌技就得?
點知原來新世代勝利者係靠電腦駭客改變法則
兩個時代發生既野根本冇得直接比較

請睇打蛇

正呀，呢 d 入晒腦既好對付。

香港多黑暴，快 d 返上去住，賣左香港層樓上去嘆世界。
香港多黑醫護，記得返上去睇醫生，唔係好易比人亂打針。
呢 d 人比共慘黨治一治先會醒。

可惜係世伯，呢 d 咁仆街既真係講唔出口。

條女好正

即係人手肉眼看守啦

之前睇完呢個
特登去圖書館借大逃港睇
幾值得一睇

其實如其搞啲咩維港渡海泳不如搞番個偷渡泳游等啲人體驗下當年

其實裡面都好冰山一角
我地香港人自己好應該趁逃港人仲有唔少未死之前
做多啲口述史紀錄
唔好成日淨係掛住同香港關係唔大既8964

呢個係好 economical 同 political level 既野，
一般普羅大眾又點會 drill down 到咁深入，
只係知大陸"好似"好有錢，"覺得" "財大氣粗"係理所當然 (畢竟香港人當年都係咁)。

問題係而家係好多香港人都發現，
佢既咀炮根基唔係因為有個扎實既準則，
只係不停改遊戲規則黎出老千。

支那有人靠收租忽然變幾億身家, 有人窮到要穿左羊水走來香港生雙非連醫院錢都找唔起, 作為香港人, 你要思考你香港人身份與呢啲唔同角色既關係

咁有好多人買到既

認同
我老豆同佢啲兄弟姊妹全部都係五六十歲土生土長嘅香港人 但係接近全部都係深藍
而阿爺阿嫲係逃港者 已經喺天堂啦

我老豆就係游水落黎既。
佢大約系汕尾上船，再系大鵬灣落水游。
佢果陣係帶水泡順水流遊果黎，馬山果頭登陸。
聽佢講番個情況跟本係搵命博。大風大浪摸黑，無方向定位咁游。

至於點解咁危險都要游水唔行山咁on9, 實情佢都有考慮過行山，但成功率好低。
佢講果陣邊境區域都剷到好乾淨，山都係定期有剷草剷樹，哨站好易就會睇到有人，佢收風好少鄉里行山成功，又或者事實係佢地識唔到有門路既蛇頭掛

每次偷渡都要搵蛇頭搭路，次次都係錢，所以要搵最高機會果個方法，所以最後簡左游水

7-80年代係大陸一係窮死餓死
落嚟香港可能浸死
但過到黎就起碼搵到三餐
仲可以寄錢返屋企

廣州有珠江比人練水

搭艇呢招要有關係係虎門先用得 邊有咁易

嗰時 大躍進加文革緊/ 文革完
正常人都窮到褲穿窿啦
好多真係攀山涉水行二三百公里先走到深圳河北岸
再落水游/ 漂過嚟 上白泥嗰面

有本書叫大逃港有講呢段歷史

呢啲講出嚟咪俾廢老笑lor

所以你話就算果代思想廢老都好，都係汰弱留強下嘅勝者，質素點都有啲保障，唔似得而家每日150個，成堆廢物

我老豆就係游2號線聽佢話撞到警察被人拉咗坐監 但佢朋友走得甩游咗去澳門

好多都係漂多過游
邊有咁好力水
雖然好多都會操一輪準備先

仲有好多係行百幾公里先去到無乜人嘅岸邊落水

近少少羅湖都有人守住
分分鐘開槍
好彩唔開槍就拉你去勞改

又係呢啲以為鯊魚=食人

呢嗰post 引到一班吹水怪上岸

2號線轉澳門
無限體力

可能危急關頭爆發潛能 或者游游下見到另一架偷渡船 點都好過我老豆被人拉

佢鄉下又真係虎門嗰邊
同埋做漁民應該都真係識有艇嘅人
巴打識嘢

俾人捉到要罰企喺單人倉幾日先放
然後好多時一班人游 游完上岸硬係有幾個唔見左
多數都死左 又夜 見唔到人之餘都冇得顧人地

嗰 d 應該係軍人啦 (解放軍 & 英軍)。

邊境禁區正常係唔會有警察巡邏 ...
穿山甲除外，但都唔係去到咁近邊境。

好意外本書係大陸出版，要買好買，
恐怕過多幾年，成本書入面 d 野唔同晒。

所以支共以前寧願你地講六四
根本大逃港既慘烈度遠遠超過六四
同香港人身份反而係更加息息相關
偏偏香港人自己最丟淡
諷刺要由一個湖南人出書

大陸落黎游水
澳門過黎坐快艇

呀爺好似係行梧桐山過黎

我可以話你知唔係囉
仲要游到香港附近，要避埋解放軍既廝殺

以前唔知啦，而家睇 google map …

西邊由珠海到白泥大約直線 5-6KM 左右，
東邊由小梅沙到東坪洲都係直線 5-6KM 左右，
即係最少都要浮到 100 個直塘。

問題係你唔會直線游到，一來有水流，
二來太直接既路線一定有重兵駐守，
即係路線要迂迴，距離就起碼多 2-3 倍。

時間，體力，水流，潮汐，全部都係敵人，
上岸時仲要過三關去到民政處先可以成功變香港人。

加上當時有鬼 Google Map，單靠指南針都幫唔到太多。
無地圖，唔知方向，唔知要游幾耐，
點樣保留體力同體溫(重點 !)，
根本就同響海中心跌落水等人救既情況差唔多 ...

講緊十幾年前，有次去西貢灣仔露營，坐的士時同 d 的士佬吹開水，
佢地都話其實仲有人游水落黎。

你問點分？
佢話無啦啦響條路到有個濕晒既人截的士，
唔通以為你係坐遊艇出海之後跌左落海？

係咪解釋左點解香港人淨係鍾意用六四呃光環呢

拎住兩個籃球

呢度唔係鑽石山呀

咁係咪好似水運會咁，集齊人就可以一齊游？10個10個一隊？

嗰時點同

咁你都會喇講真
30 恰20
40 恰30
定律黎

咪係，以前大埔之所以叫大埔係因為有老虎，d人要大步大步走

諗起以前細過有一排
沙灘係咁有鯊魚咬死人新聞

上面幾條片有交待到歴史背景
點遊水黎香港等

keyword：大逃港，就搵到好多資訊

其中資料最詳盡可能係呢本書
想睇，香港上一代的真實歴史

上面講既大部分都係真
基本上果時係戰亂狀態，死裡逃生
生於太平盛世既連登仔會難以置信

btw，當時既情況完全睇唔到將來
無人諗到幾十年後開始
大陸可以發展得咁快
無逃港可能反而更好
有d逃港者家屬而家過得可能仲好
但當時情況決定逃港又無可厚非
只能說世事難料

烈日當空，到海灘嬉水當然最消暑，但在90年代全港泳灘並非每個都有防鯊網，西貢海域更曾接連發生鯊魚咬死泳客的慘案。1995年6月13日，再有一名49歲女泳客被鯊魚咬斷手腳當場慘死，成為兩周內第3名命喪鯊口的犧牲者，震驚全港。

位處溫暖水域的香港，一年四季都有可能有鯊魚出沒。1995年5月31日，有「蛙王」稱號的教恩書院44歲體育老師曹錦新放學後，獨自駕車到鄰近將軍澳坑口的小棕林石灘潛水，隨即失蹤。心急如焚的親友當晚報警後遍尋不獲，翌日到場搜索時，哀求準備落水的潛水發燒友代為留意，結果在海床石隙間發現曹錦新的遺體，消防蛙人撈起時發現他的右腳至臀部齊肢斷去，更留下疑似被咬過的傷痕。

雖然傳出曹錦新被鯊魚咬死，但區域市政總署當時並無經即時通報公眾懷疑有鯊魚出沒。6月2日逢適是端午節，大批市民湧到沙灘游「端午水」應節，29歲任職髮型師的盧焯越相約朋友在小棕林毗鄰的相思灣游水，他獨自游至離岸約50米海面時忽然大叫「救命」，隨即沒頂，海面泛起大片血紅，附近的泳客連忙游上岸逃生。消防後來在海底發現盧焯越的屍體，他的左邊大腿失去大塊肉，法醫官後來驗屍確認曹錦新和盧焯越是被兩條不同的鯊魚咬死。

當時有人建議政府出動獵鯊，並應在全港增設防鯊網，但政府擔心獵鯊所用的魚餌可能引來更多鯊魚，而全港8個泳灘安裝防鯊網的試驗計劃只進行了一年，成效未明，要再交由跨部門小部研究。但6月13日清晨7點半左右，49歲婦人王桂容在未裝防鯊網的清水灣一灘離岸15米、水深僅1.3米的淺水區泳早水時，忽然舉手高叫救命，當救生員坐救生艇趕到她已被噬斷左前臂及整隻左腳，送院前已傷重死亡。同日再有人報稱在附近的清水灣二灘和相思灣發現鯊蹤，而且見到有「大魚」空群衝向防鯊網。

接連有游客被鯊魚咬死，當時市政局和區域市政局終於決定自1996年起斥資過億元，陸續在轄下的泳灘加設防鯊網，及後幾年的夏天雖然在銀線灣、相思灣至港島中灣都傳出發現鯊魚出沒，但幸而未有再造成傷亡。

支那發展得好既地方
正係因為香港帶動
香港發展正係靠逃港者帶動
主力係1949年前後個批
1957 62年個批次之
冇逃港
唔代表佢既家鄉會發展得比香港好
而且唔係所有逃港者都係廣州深圳呢啲地方
尤其深圳正係靠97後偷香港錢先發展起上黎

係，都有因果關係
大逃港對香港同大陸影響都好深遠
真係值得了解多d

我親戚真係遊水 兩公婆一齊
之後老婆俾人周到遣返大陸
老公就成功入到九龍
之後再搞埋個老婆落嚟

我阿婆佢哋就係咁落嚟 不過我阿婆係勁憎共產黨 日日睇TVB但係都唔會被洗腦嗰隻 成日都會同我哋一齊鬧共產黨

自己覺得做唔到
就覺得無可能
證明共產黨都未迫到你去絕路啦

八十年代已經尾水啦大哥
抵壘政策80年都無埋

shining city upon a hill

大陸嗰邊捉到要入勞改營坐幾個月

應該，但民間有冇人做Lee 個project

但我老豆已經失去左口述歷史嘅能力

我老豆話佢攬住碌木游水去東平洲，入到去就會有蛇頭帶路
佢話啲人中間比中国拉咗，拉完返去過一陣又再游過

我阿公國民黨空軍部，全家族（都係空軍）走晒去台灣安頓好後，佢一個返廣州接當時大肚嘅啊婆（我大舅父，應該49-50年生），點知封住走唔到。台灣親人大富大貴，而阿公一家就凄涼，俾共產黨折磨，批鬥。因為出身唔好，細路讀書幾叻都冇機會。

聽返都要過咗好多年台灣人先可以再入境大陸，而大陸一開放，阿公已經死咗，冇真正過返D好日子。

當年黎得香港一定係比人批個班，農民點黎。坐一次大飛當年要300蚊一個人比蛇頭。農民一日收入係幾毛錢。

多口問句，咁你老豆依家係藍定黃？

港女？港嬸啊嘛...

我覺得好offensive 囉 成日搵野入港女

你呢個肯撚定真
因為我老竇同阿叔都見過

我阿婆當年咁辛苦落左黎香港
而家係反問我地共產黨有咩唔好
點解成日要針對佢地

因為見到上面班親戚unun腳打麻雀唔使做等收租
自己就落嚟做餐死

好慘
當時做錯一個決定用一生黎承受
不過係自己老婆
真係好難抉擇

唔係呀…真係有啲好後生吓，最多30歲，因為佢揾唔同社團工會之類狗屎垃圾死賊種加個名就開得

如果游水落黎易既話，依家應該7000萬人

你不如了解多啲先講啦

一開始都要俾錢先有得入隊，加上佢地係鄉下少左個人頭又係要俾錢疏通

好多都仲未識將國，族，黨，政府分開

唔識野就姐皮啦，沖出嚟柒

我聽個做野嘅叔叔講
當年佢屋企人遊水落黎
冒住俾shark 咬都要黎
自己個袋裝啲光蘇餅上路食

我覺得佢地知道共產黨可怕
所以投降奶共
佢地老了
不復當然勇
你送機票比佢都移民唔起去英國

我覺得阿叔多藍屍，阿伯反而唔多，好多都屌政府

我好多親戚都係大陸偷渡黎香港，到而家仲係咁反共

唔成功又死唔去 又畀支那捉返上去批鬥

你太天真以為普通農民唔會被鬥我媽就見過，佢要鬥你嘅話可以係毫無因由

唔會無，但唔多有知識分子咁囉

我主要偷渡落嚟多數係為食飯，如果係為自由空氣而家就唔會咁藍

中國人係全世界最自私嘅，未受過共產啲衰嘢就唔會反共，要睇共產害得佢幾慘先！有啲呢係on9到話日本仔打中國佢先要落嚟，但永遠知歴史真相同歴程，就一味話要先愛國，同仇敵愾呢啲on9嘢！就算祖先俾佢地共左都入咁話

其實當年游水落嚟嗰班係邊度落嚟多
我老豆廣州偷渡落嚟都係行落深圳經山路過嚟，佢話游水危險所以行路落嚟

係咪食鹽多過你食米

又一個弱智仔

你係咪我大佬

上上一代表示：咁都好意思叫拼搏？ 我地赤手空拳打日本仔都未出聲啦